空幹舞

空幹舞（英語：Air Fucking），是形容「對空氣前後抖動下體」[1]的一種舞蹈模式，其中「幹」字乃形容他人舞技高超之意，此舞蹈最早可追溯至1980年代末期麥可·傑克森的表演，之後經不斷改良及演化，成為如今的空幹舞。由於此舞蹈係歌手羅志祥的招牌舞蹈，其最長空幹時間可長達30秒以上，故有「亞洲空幹王」的美譽，因而將此舞蹈在臺灣發揚光大。[2]羅志祥的空幹舞，在香港則被網民稱為「光速屌閪舞」[3]。

網路名人陳沂曾發言稱羅志祥是「亞洲空幹王」，遭到羅志祥所屬經紀公司天地合娛樂提告。但臺灣臺北地方法院一審判決認為，網友早就以「空幹舞」來形容羅志祥的此類舞蹈；而且在2015年9月26日《娛樂百分百》播放youtube影片時，羅志祥觀看網友剪輯之影片後自稱「很害羞」，也未因網友指其舞蹈為「空幹舞」[註 1]而有遭貶抑之感受，反而引以為傲，驕傲、欣喜之情，溢於言表；因此「亞洲空幹王」一詞足見褒揚，並不構成貶損羅志祥名譽[4][5]。